\begin{multicols}{2}
  
 \textit{Pendant les vacances, Robin est allé visiter le phare Amédée. \\
  Lors d'une sieste sur la plage, il a remarqué que le sommet d'un parasol était en parfait alignement avec le sommet du phare. \\
  Robin a donc pris quelques mesures et a décidé de faire un schéma de la situation dans le sable pour trouver une estimation de la hauteur du phare.\\}
  
  \textit{Les points B, J et R sont alignés.\\
(SB) et (BR) sont perpendiculaires.\\
(PJ) et (BR) sont perpendiculaires.\\
Quelle hauteur, arrondie au mètre, va-t-il trouver à l'aide de son plan ?
Justifie la réponse.}

  \columnbreak
  \begin{center}
      \includegraphics[scale=0.75]{3Trianglessemblables04.png}
      \end{center}
      
  \end{multicols}

  La démonstration doit se faire en deux étapes.
  \begin{itemize}
  \item On va démontrer que les triangles $RJB$ et $RBS$ sont semblables.
  \item On déterminera la longueur demandée.
  \end{itemize}
\medskip

Les triangles BSR et PJR ont chacun un angle droit car :
    \begin{itemize}
        \item Dans BSR : (SB) $\perp$ (BR) (donné)
        \item Dans PJR : (PJ) $\perp$ (BR) (donné)
    \end{itemize}
De plus, les triangles $RJB$ et $RBS$ ont l'angle $\widehat{BRS}$ en commun. 
 

Donc les triangles BSR et PJR ont donc deux paires d'angles de même mesure.
Ils sont semblables.
\medskip

Dans deux triangles semblables, les longueurs des côtés homologues sont proportionnelles.

Ainsi :


  \begin{align*}
    \frac{SB}{PJ} &= \frac{BR}{JR} \\[2mm]
    \frac{SB}{2,1} &= \frac{34,7}{1,3} \\[2mm]
    SB &= 2,1 \times \frac{34,7}{1,3} \\[2mm]
    SB &= 2,1 \times 26,7 \\[2mm]
    SB &= 56,1
    \end{align*}




La hauteur du phare, arrondie au mètre, est de 56 mètres.

